[法律撚入] 港鐵縱火案傷者有冇得港鐵追討？

港鐵有責任
港鐵冇責任

求鳩其貼個明報報導

港鐵縱火案傷者有冇得向港鐵追討？

係街比人斬可否向路政署追討

如果真係要咁比應該要取消埋港鐵附例
要駁都唔係拎呢d濕鳩冇力point駁

其實真係好難追MTR WO

其實寫得好明啦

第三者責任保險保障 須證明港鐵疏忽

乘客若在港鐵站內滑倒、被車門夾傷，或因職員疏忽而受傷，乘客可向港鐵申索，但必須證明港鐵有疏忽。

港鐵買左第三保，不過只限港鐵疏忽，依家係保險公司唔賠，港鐵都無法架。

就算能證明港鐵疏忽，賠既都不是港鐵，而是保險公司。

如港鐵自己比的就叫恩恤，而不是賠償，比係人情，唔比係道理。不過對獅子開大口既，一毫都唔應該比。

我都覺冇得賠，不過呢段好似relevant啲：

因為有冇買保險、保險包啲乜，只係決定究竟係港鐵定保險公司賠。而首先個問題係其實港鐵有冇責任，呢段就解釋喺民事索償入面，要證明有疏忽

Intuition咁諗，我都係一開始諗到商場入面如果畀人潑鏹、斬死，係咪可以問商場追。但港鐵有條附例，又的確可能同時令到港鐵多左責任...唔知條例究竟點寫

搭車比個97折你 或者2月31號可以免費搭一日車

無檢查就比人入閘算唔算疏忽？

呢點幾好,
比人帶禁品入去搭車而唔發現,
做成其他人傷亡。

你指目測？

恐襲同理

咁入埋警察數都得, 做咩唔日日搜行人身? 帶呢D出街一樣會拉, 警方責任都有, 仲有賣天拿水既商店, 賣打火機無實名制, 最好同大陸一樣咩都要登記

應該向自焚條友追討

咁巴士斬人都要賠啦屌

先睇下港鐵附例有無俾權佢查人手袋

on9 港鐵點解要賠?
假設體育館斬人唔通又可以要康文處賠？
再嘈連果筆安慰金都唔撚比你呀

好惡

法例幾時容許港鐵有相關權力？

咁港鐵作為交通工具，需唔需要買第三者保險？

其實你地有無睇內文，內文就係保險公司話第三保唔包呢類case, 除非能證明傷害是由港鐵疏忽引致。